[立場訪問] 極政治化時代之下，我們還需要「香港電影」嗎？

這時代，各區曾經每個週末都發生流血衝突，原來人來人往的假日電影院變得疏落，若無其事地看戲成為了「港豬」的表現。

這時代，內地影片平台要求香港或台灣演員簽署合約，保證10年內不會因政治取向遭大陸封殺。

這時代，觀眾進場前要仔細審查演員、導演、幕後人員的政治立場，根據其「黃藍」程度，才能決定是否能安心入場觀看。

....

就連 38 年來一直處在鎂光燈焦點、充滿天王巨星及各種情緒的金像獎頒獎典禮，也敵不過全球疫情，首次改成在星期三的中午 3 點於網上直播舉行，由金像獎協會主席爾冬陞花了十分鐘宣讀得獎名單後，便淡然結束。直播期間，留言區亦依舊充斥了「光復香港，時代革命」等等抗爭口號，還有指責香港金像獎不應讓《少年的你》這類「大陸戲」成為大贏家的留言。

毫無疑問，香港進入了一個政治主導生活的時代，當食飯、買衫、交通都要取決於政見時，電影自然亦不能例外。對於「香港電影」的新角色，不同電影人各有不同的感悟。適逢金像獎頒獎禮舉行，《立場新聞》訪問提名今屆最佳導演的《十年》及《幻愛》導演周冠威、首次提名最佳男配角的盧鎮業、演藝學院電視電影學院前院長舒琪、「社區院線」創辦人之一的張景暉，探討「香港電影」在社運年代之中，到底應是娛樂，是文化載體，還是抗爭工具？以往掙扎求存多年的電影人，在亂世又該如何自處？

小野
大家一定要懲罰真正港產片

香港電影不再係香港 電影

藍嘅，唔睇
黃嘅，無卡士，題材冷門，悶，搵唔到有得睇嘅戲院..........都係唔睇

其實已經冇需要, 早前大陸話唔會再用香港藝員, 班某利先識得返唻做返D疇, COLLECT SKIN 啦

希望堆合拍片快啲搵到港味如何同大陸電影審查如何共存

冇可能㗎
一日有審查
一日都要就佢

唔睇港產片/唔聽廣東歌的N個理由